[世界仔沈旭暉] 北京以新加坡模式改造香港，錯在哪裡？

在不少北京決策者、香港建制派眼中，新加坡政府管得很嚴、人民各種自由空間有限，但國際社會毫不在意，依然視新加坡為可靠的國際金融中心，大家有錢齊齊搵；假如香港未來照辦煮碗行「新加坡模式」，大幅度收緊各種自由之餘，只要容許外資繼續賺錢，相信國際社會也會就範，豈不是天下太平？問題是，以上公式是不可能成功的，因為......

但北京班奴才太廢呢，衰硬。如果個個有老鼠成咁嘅資素，泛民一早收皮

呢個真

push...

人地就高薪養廉

香港就係高薪養狗

街邊搵件乞兒做特首同搵林鄭做其實無分別

最多係佢英文好啲咁解

搵個鬼佬乞兒， 英文仲好

唔係咁認同佢講新加坡選舉同中國選舉有咩分別
東南亞既選舉操控咪同大陸一撚樣
但佢地D錢同福利的確用係國民身上 真正社會契約
唔似香港既福利會比番上大陸

Monkey see Monkey Change

佢地解決衣食住行問題
呢度呢？

錯在人哋新加坡係國家

北京支持港獨？

主要係新加坡細，西方有信心佢亂來可以隨時收佢皮，就正如國際唔會理非洲班小國係咪民主自由一樣，因為佢地影響唔到發達國家，但中共咁撚大，又咁撚惡，最鐘意就話抄你家就抄你家，根本阻唔到佢，邊個敢放錢落來做金融中心

基本法第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

第二十八條
香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

第二十九條
香港居民的住宅和其他房屋不受侵犯。禁止任意或非法搜查、侵入居民的住宅和其他房屋。

Push

tks

支那就不斷試圖copy香港or新加坡 係成功就唔使開新一個…

新加坡係美國盟友，而香港係美國敵對勢力嘅白手套。連美國要求引渡史諾登都拒絕嘅敵對勢力，憑咩要求同人哋盟國同等待遇

唔好侮辱乞兒 plz
乞兒乜都唔做都唔會搞到香港咁

大陸無晒信用，講完

要成功上海就成功咗啦 根本就係大陸法制問題
上面啲國際企業嘅知識產權成日畀國企私企侵犯，無印Adidas 嗰啲正版畀翻版吿大把

有英國統治過有法治嘅香港（2012小學生上台前）算好啲，大家先有信心投資；點算畀個小學生玩到冇埋香港

我係個小學生；畀個獨立調查委員會、再捉幾廿隻狗做condom，炒埋柒婆；就可以慢慢用香港統令亞洲挑戰美國
點知個小學生搞到咁

莫耶斯咪表演咗一次改造李奧、維迪囉
習仔仲話鍾意睇波